軍師聯盟

暫時睇左頭4集 ～有無巴絲都追緊 可以一齊討論

追緊+1

楊修幾搶戲下

呢個演員做完新三國劉備做到勁好
而家做曹操原來仲似 , d演技

上來，斬殺漢賊

google左吳/蜀d大粒野邊個做

比起魏國果班, d藝員路人feel

郭嘉不死 臥龍不出
岩岩睇到郭嘉早逝

因為故事主角係司馬懿，自然吳蜀啲演員唔搵大粒

有無Link同介紹下呀，想討論

呢套有工三個劉備

原以為《瑯琊榜》之後再無《瑯琊榜》，這兩年多來，《芈月傳》之浩瀚，《好先生》之雋永，《余罪》之潑辣，《歡樂頌》之娟巧，《微微一笑很傾城》之歡快，《三生三世十里桃花》之玄麗，各有各的精彩，但說到「雄奇澎湃，石破天驚」，竟是直到新上檔的《軍師聯盟》，才儼然復見《瑯琊榜》的氣派與況味。光劇本撰寫就耗費五年心力的長篇大河劇《軍師聯盟》預計分上、下兩部拍攝，新近推出的上部名為《大軍師司馬懿之軍師聯盟》，台灣觀眾已可於愛奇藝視頻網站收看。

不同於《瑯琊榜》歷史架空的世界觀（因此可以合理地有種種「武俠元素」、「江湖軼史」的添加），《軍師聯盟》的發展梗概，仍以於史有據的三國做為背景舞台，然而，卻獨特地從「司馬懿」這個過往在三國戲裡被做為邊側人物的角度切入，支線易勢為主線之後，家喻戶曉的故事瞬間切換了迥異的視角與視野，鞭辟深邃，筆觸犀利，再加上吳秀波自成一格妙至毫巔的優秀演技，整體來說，竟像是一個嶄新原創的天地，波瀾遼闊，煥然一新。

《軍師聯盟》的拍攝，不論格局或視覺（構圖、攝影、美術等美學基調），盡皆「電影感」十足，人物雕琢飽滿而立體，個個特質鮮明呼之欲出，鉅細處的考據講究莫不沉厚而纖膩，歷史的「時空感」與「戲劇感」通篇籠罩，是風格，更是戲味。情節跌宕的構思綿密，少了幾分《瑯琊榜》的武俠神韻，卻在「鬥智戲」風詭雲譎兇險莫測的「戲肉」上下足工夫，看得人屏氣凝神，魂為之奪，精彩絕倫，過癮至極，是2017年入夏以來份量最足的磅礡大戲。

從「司馬懿」這個主人翁的特殊角度切入去講故事，再把「曹丕」這個人物處境的壓抑困頓凸顯出來，司馬懿之於曹丕，一如「梅長蘇」之於「靖王蕭景琰」，司馬懿一路將曹丕從失寵失勢的陰鬱角落苦心孤詣地扶植成為世子，繼而逐步一統魏國江山，箇中有私心有宏觀，拉成一整齣戲的脊樑骨，不但先天就具備了無限懸念與張力，在這個驚心動魄的史詩架構裡，兩個奇男子在連串事件中的「人格成長」、「矛盾磨合」不但戲味扣人心弦，在人性人味的幽微書寫上，更是耐人咀嚼，這是編劇的第一樁大功。而從「技術面」來就戲論戲，光從第一集的開箱印象就已經目不暇給到讓人歎為觀止，從張春華剖腹生子，到華陀問斬，到楊府退婚，到刺殺曹操的擘畫，到「月旦評」的登場，到「衣帶詔」掀起腥風血雨…，節奏之快，戲哏設計之密不透風，已經不是「高潮迭起，劇力萬鈞」所能形容，更特別的是自第二集後半開始，戲劇的主體「衝突」（conflict）逐漸落實在「司馬懿VS.楊修」這兩顆地球表面最強大腦的對壘，兩人間的勢同水火被循序漸進地鋪陳得合情入理，兩人「不得不鬥」的宿命氛圍被營造得別無抉擇，於是《軍師聯盟》最燦爛奪目的「鬥智」戲碼正式上演，楊修的設圈定計，司馬懿的「思維推理，料敵機先」再「以計搏計」，兩人的奇思聰敏邏輯不同，卻鬥得電光石火風聲鶴唳，第四集起，敘事的視角再放大拉開，原來兩人背後另有一個更深算狠辣的曹操也在同一盤棋中…，「鬥智戲」、「推理戲」在《軍師聯盟》的情節發展中所佔比重之高，是全戲的賣點所在，是編劇引人擊節讚賞的揮灑所在，也是對於嗜戲愛戲的劇迷們來說《軍師聯盟》必追的最大原因。

Link:

7分鐘預告，暫時播到11集，共42集

人的一生不只活個生死 也要活個對錯

屌 好似幾正

點解大陸劇集數套套都咁長

好似tvb咁咩 廿集收皮，睇完都唔知做乜春

人地7分鐘預告 已令你想睇晒40集衝動，大陸古裝片好多都好有料到

火鳳？

集數咁長 劇情咪好易鬆散唔緊湊
好想好似美劇咁分季度 十集八集就搞掂
有時有D大陸劇睇落幾好睇 見到咁長就想放棄

鷹視狼顧

其實美劇都係差唔多集數 好似GOT 依家6季都成60集，只不過人地係睇收視做人 好睇就繼續拍 愈拍愈多 ，大陸就一早拍晒 比你慢慢嗒下

同埋我覺得大陸d古裝係唔同feel 仲要係呢d跟史實既劇 一定要一時緊湊 一時慢慢黎，咁先有歷史味道 好似好多日本電影咁 節奏慢先有個種feel

依套d選角好正，曹操個霸氣同豪氣演釋得勁好

新三國做完劉備而家做埋曹操

Ok 咁追下先

所以大陸古裝劇一係佳作一係垃圾，冇咩中庸之作

例如而家七點播嗰套三生三世，就巧妙咁mix埋偶像同玄幻兩個元素，從瑯琊榜嗰種氣勢磅礡嘅玄幻劇套路中另闢溪徑主力講一段緣定三生嘅愛情，喺創新方面絕對係精品(tvb版係鳩剪)，而且特技難得精緻，選角唔揀小鮮肉揀演技派，加埋就係一套半神作

但係同樣類型嘅幻城由於過份改編原著導致劇情唔連貫，加上特效差劣，由小說嘅佳作變為電視劇嘅垃圾

至於時裝劇就係多數垃圾，少數佳作

例如歡樂頌1圍繞上海嘅五個身處唔同階層及年齡層女性嘅生活，當中佢哋各自面對唔同嘅問題，例如愛情、友情、親情、職場危機等等，最後透過五人之間嘅互相扶持解決問題，並得到成長。呢套劇因為夠貼地，得到好多觀眾嘅喜愛。如果你相信反映時代面貌嘅電視劇絕對係好劇，咁歡樂頌1唔會令你失望

仲有上年嘅親愛的翻譯官，今年嘅人民的意義(收視極高，因為講共產黨黨員貪腐)都係佳作，要青春校園小品就可以睇下微微一笑很傾城(情節甜到漏，男女主角靚仔靚女)

總括而言，大陸好劇嘅數量唔少，呢兩三年應該唔少得過日韓劇，但係因為大陸電視劇太多，變相當中有好多垃圾，所以要識揀先會睇得開心

正。

其實叫咩軍師聯盟，叫司馬懿傳算。

今年D 大陸劇都好高汁

佢全名係大軍師司馬懿之軍師聯盟
軍師聯盟係上半部

堅好睇 奉孝死個幕好滾動

可能收得既話, 會拍姜維傳/陸遜傳果類

係都孔明傳先

太多。

用番同一班人即可，曹操去做番劉備

睇到第二集，好難得唔飛住睇。

想睇董卓傳

張春華氣質

郭照同因基都好索

點比? tbb慳水慳力又冇乜資搜, 觀眾早受到班腦殘編劇, 古裝穿着時裝式對白, 笑死街坊, 人地大6劇本嚴謹好多, 資搜及考究充足, 從文字對白可見一班

曹丕：公無渡河 公竟渡河 墮河而死 當奈公何

佢同司馬懿講佢都會老既果段好似好sweet 但之後諗起張春華下場

畀火鳳影響
我成日ff就算叫埋啲仔女絕食，都不過係佢兩公婆耍花槍

史實好似司馬懿後期對張春華好差

劉濤出左未？

Lm
Btw 做完劉備做曹操

史實入面張春華得兩個故

1個就係司馬懿未出山前.詐病唔理曹操嘅offer
點知有一日佢曬緊書時天有驟雨,懿愛書心切
落床執書 手腳靈活
剛好被一侍女目擊
張春華怕待女係奸細,手起刀落

第二個就係晚年司馬懿納妾,無咩理張春華
有次懿病仔,春華去睇下老公病成點
懿一見到老婆黎到,講咗句「見到老嘢就唔開胃」
驚到佢老婆叫埋自己兩個仔 師仔 同昭仔 一齊絕食抗意

懿聞之大驚,仆返屋企氹老婆
後黎對仔食返嘢後,懿同對仔講
「我唔可憐你老母,我怕餓親你地啫」

不過諗深一層
師同昭都係孝順老母嘅
而眾多兄弟中一直同老竇關係最好
應該兩公婆關係唔算太差

留個靚名先
睇完trailer 劉備做曹操同陳健斌相比 又係一個耀眼既演出

跪求賜link/seed

識用vpn可以上youtube睇
唔識可以上楓林網

型到

佢做穆桂英應該都會幾似

佢做老婆，夫復何求

劉濤

agger 大陸劇呢幾年發展得好犀利，瑯琊榜同三生三世都係經得起二三刷既劇，各有春秋。不過大陸IP劇量太多，質素有參差，但上述兩套我會覺得男既可以睇瑯琊榜、女既可以睇三生三世，絕對係煲劇既好選擇。而家我都諗住開軍師聯盟睇，不過未出晒要追真係好吊癮

文學撚表示d對白好撚正 好有意思

D對白用番文言式，好正。

曹操一邊同佢夫人解釋曹植娶崔琰個女原因，一邊改文章都好有意思，曹植政治勢力弱，就比佢娶名門之女，曹丕文學弱，就幫佢改文章

大陸d預告真係世界級

2017嘅IP劇暫時擇天記同孤芳不自賞都幾劣下

擇天記收視過一純粹係靠鹿晗撐住，劇情改得太多太散同原著相差太遠，女主角娜扎演技麻麻，同鹿晗似朋友多過情侶孤芳不自賞俾人踢爆Angelababy懶閪同係咁用替身，搞到口碑好差而家做緊嘅楚喬傳算係好睇，可惜大陸廣播局唔比有穿越成分導致cut咗唔少精彩情節

利申：追開楚喬傳，睇到軍師同盟開始就棄咗

真係好老實IP劇真係唔係套套有興趣，個人認為有幾點好重要：忠於原著，能夠重建一個完整嘅世界觀(甚至幫原著debug、補完)，選角選得好(神韻同演技)，而唔係齋賣特技CG某啲人嘅顏值等等。

btw點解穿越情節要Cut?

//穿越劇曾是內地劇集的王道，2011年的《步步驚心》及《宮》，均是講述一名現代女子穿越時空，跟古代人物接觸而引發出的故事，由於題材創新，兼且大受歡迎，一連串的穿越劇即如雨後春筍，先後有《夢回唐朝》、《三國戀》、《唐朝好男人》及《太子妃升職記》等劇集面世，不過在內地拍劇雖然有龐大市場，但題材上亦有不少限制，如不能拍攝導人迷信的鬼怪劇集，而穿越劇熱爆後，亦隨即被廣電局批評胡亂編造歷史，傳達怪力亂神的訊息，其後穿越劇的題材亦未能獲准拍攝，變相是禁拍穿越劇。//

睇左15集，劇入面有都算多既歷史背景問題
1.故事入面司馬昭，師兩個提早左係官渡前出世
2.鍾會早出世廿幾三十年提早出場
3.赤壁未打，但許褚已經裸衣戰馬超
4.多左個原創角色，但個人認為無傷大雅
主角重要配角眾人都比史書大幾年左右，例如曹丕曹植係官渡時應該只有十幾歲，但劇中已經係五官中郎將

但優點其實都好多，例如皇叔做曹操真係做得好好 可以話暫時佢係最carry套戲果個，特別係佢地荀令君既對答 呢幕係暫時應該係呢十五集最入肉既畫面。而且好似越黎越多計謀開始入局
作為主角既司馬懿係呢段期間都仲係一個閒職，亦有一顆讀書人既心，就係輔佐一位主公平定天下，好期待吳秀波會點發揮呢個角色。
其他選角例如楊修同曹丕我覺得做得幾好，講起楊修，睇預告佢生存到二哥水淹七軍，呢點做得幾好，史書記載楊修係214年秋天先死，呢段時期正正係二哥威震華夏，而唔係係夏天已經完結既漢中之戰。

如果好期待戰爭畫面既，頭廿集應該會令你失望 始終以司馬懿為視點，官渡赤壁完全冇拍到，因為司馬懿仲係屋企
而今次呢套只係上部，做到曹丕死就完；下部先有亮仔出場

理由好on9

意思係上部已經係42集？

套劇都冇諗住拍戰爭場面
心計先係重點

係，下部先到司馬懿掌大權

戰爭畫面睇導演宣傳套劇果陣話落好重本，不過係劇既中後段是逐漸出黎

荀彧同曹操分手個幕真係好好J

平亂鋤奸，臣可與明公並肩，封王拜相，恕臣，不能與大王同行了!

成套劇好好睇

兩個演技超曬班

咁多集都未見賈詡

呢套劇喺時間線上係錯晒，編劇都有出嚟解話

司馬懿第一計好似係叫曹操聯盟孫權偷襲關羽。

不過呢套野時間真係....

曹植夜闖師馬門 崔炎會唔會徇私呢 重有把柄係楊修手 睇到呢集

第二集曹操讚曹植似佢，其實係真。曹丕份人年輕已經成熟老成，謹言慎行。而曹植狂傲驕橫，又有文彩。所以，曹操係選左好耐先決定到。

曹植晚年不停向曹叡上奏明示暗示重用親族，好慘。好彩佢早死，否則見到高平陵政變，一定嬲到震。

幾好睇日日追
覺得司馬懿個側面好似梁朝偉

三曹之後 曹家應該無咩邊個能力標青

曹操去拜荀彧個幕勁好戲 睇到眼濕濕

令君已死

曹真。希望呢套唔好寫衰佢。

曹植有一篇文講過寧願放棄王爵都想成為一個小校尉為國捐軀，寧願屍體分成兩半去蜀吳，都不願咁樣無名而死。

睇到想喊。曹叡係曹植愛人之子，曹植不惜無面多次上奏最後憂鬱而死，真係聞者傷心。

軍事上得曹真一個(養子都算曹家既) ，三國演義將佢阻諸葛亮既功積過曬比司馬懿

有無人覺得張春華好似龍五

我覺得佢似SHE個bella

開頭仲諗屌你拖得咁勁
點知時間一轉 打完官渡 打完赤壁

同埋時序上好似有d問題
祼衣戰馬超應該係後期, 但係發生得早過赤壁

睇完頭四集，鬥智果到幾老土，其他都唔錯

令君同曹操 兩個人既演技真係不得到 拜別個場戲 道不同不相為謀 定係 天下都錯看曹操了

中曬伏
成班吹到咁大
個曹操土豪味好重 唔係有智慧

又話d對白多文言好有味道
結果一睇鬼咁多現代大陸d無文化的俚語

第一集已經fail
弓箭浸水會失去彈性
點會攞弓埋伏係河中間

e 套重點係文戲 唔係歷史劇 d 人潛水閉氣咁耐夠唔make sense la
當佢係三國背景小說睇就好好多

人地有支。

睇到18集 以前一直以爲魏國 大多是挾天子以令諸侯之人 覺得劉備等人所持的才是正道 但呢套劇比我另一個角度去睇魏國 崔炎 令君等人不惜 犧牲自己 去保曹丕 保既係 仁義禮法 保既係漢朝既風骨 只係可惜 曹丕最後都係稱帝

Same

以曹氏角度，曹氏執政數十年，騎虎難下之勢已成。

天子陰謀重振皇權，朝臣亦有嫉恨曹氏，兩漢四百年根基，或有效法光武的漢宗室，或有效雲台二十八功臣的豪強士族。

且世家子弟豈會甘心屈居寒族之下。曹丕不稱帝，朝廷的鬥爭不會停。

點解郭嘉搞到狗咁成日對住曹操笑騎騎擦鞋

啲大明星片酬咁貴
唔拉長啲點回本

荀令君

如果司馬懿扶持既係曹植，楊修係扶持曹丕，成件事會點

睇到第4集
成套逆轉裁判咁

唔match。楊修太暴露自己聰明，同曹丕太唔同。史書記載楊修係兩邊都fd。

我估唔到荀令君同楊修咁早GG

楊修遲咗死啦
正史係闖司馬門死
演義係漢中死

睇完20集 楊修係咪故意將自己性命去賭曹操會唔會真係遷都 如果司馬懿無出良策退關羽 我諗曹操 真係會聽楊修 本身偏愛曹植 戰事又正進退兩難

21集楊修比人斬左啦
曹植同楊修基情萬里

好鐘意司馬懿同楊修呢種既生瑜何生亮關係

如果TVB拍既話, 肯定講到輸果邊向到喊晒口, 勝利果邊好撚奸咁, 宜家大家識英雄重英雄咁拜別, 加埋隻白蝴蝶出現, 楊修吹開佢果幕暗諭, 都好撚正

古人既風骨

賈詡一句：「思袁本初、劉景升父子也」都係曹丕

史實曹丕曹植應該無明爭暗鬥得咁激

明爭幾乎無，二子皆知曹操不喜。暗爭史書都寫唔出，只能推測。

但曹操寵愛植，沖二子係真的。

可以睇洛神，個司馬懿奸樣出曬黎。

史實的司馬懿在曹叡即位後先可以掌兵出戰。係咪比曹操曹丕提防，可以自己思考

賈詡呢個老狐狸估到曹操想要咩。

大漢朝呢類發生左好多次。

小弟不才，請問吹開隻白蝴蝶有咩暗喻？

呢張笑死我

楊修之前話自己成日著白衫, 係想提醒自己呢D讀書人唔好俾官場污染, 所以佢臨死前見到隻白蝴蝶, 吹走佢, 唔想佢俾斬頭D血射到污染左佢

利申: 9估

于老師 演劉備 曹操 都入形入格 真心佩服

最新呢兩集型到

喜怒哀樂嘅情緒都演釋得好好
仲有嗰種君王霸氣唔係個個人都有

係喎

我睇唔明幅圖 係咪要睇二周目

演曹操呢個演員係2010年新三國做劉備,今次做曹操

22集曹操溜夜傳位俾曹丕果到都好好睇, 我都睇到想眼濕濕, 曹丕咁多年真係好慘, 一D家庭溫暖都無, 但又好敬畏佢老豆, 感情好複雜

原來係咁，冇睇新三國啊

曹操揮矛個到好撚型

新三國好睇好多。曹操傳

屌啲演員差唔多既，媽，好亂呀

主角群都分到
但去到配角果啲開始面盲

其實每晚可以係邊度追live？

我係DM睇多

最快應該係youku，每日12點更新，不過要有會員先可以睇先兩集，琴晚12點已經出左24集，但都係要等人upload上網，楓林算快既都要兩點左右先有

同新三國好似

鄭子誠幾時變奸?

新個兩集冇左曹操有d悶

想快d睇到司馬昭、師同爸爸去打仗

張鈞甯套劇做到一半先出黎

好掛住以前有荀令君同楊修係度嘅日子

每日12點係00:00定12:00?

00:00

修：仲達 我在哪邊等你告訴我 這時走與哪時走 有何分別 仲達我先走啦

曹操對曹丕講 「孤家寡人不是平白叫的 」一個帝王內心究竟要承受幾多孤獨
呢套劇真係 字字珠機

十五從軍征果幕好高汁

曹操原來都愛民如子 呢套劇改變左我對曹操既印象

曹彰會有咩下場?

真係認唔到D人

真愛定偽善都唔知姐
佢肯定明要做到愛民如子先唔會有人反佢

Same 曹洪曹仁曹彰曹真

黃巾之後成個中原民不聊生，董卓同佢班手下又再將個災亂推高一個層次
但曹操經營之下起碼令到百姓有返飽飯食生產恢復，姑勿論佢挾天子令諸侯呢個手段對或錯，但佢既政策係對當時漢室子民有利

頭左唔夠十集 有幾幕曹操執返跌左地下個d野食
係咪有特別含義

如果你係講緊一盒酥既 我估係咁：
因為楊修篤爆咗佢又分鬼曬俾人食
咁佢點都要食番份，先叫一人一口，
但舊野跌咗落地，又冇理由塞俾班細既食，
再者佢當住班細既面唔食既，下面班細既都好難做，因為有d食咗有d未食。
咁咪照食囉 又食佢唔死 向外又俾班細既覺得佢不拘泥於呢d小事

利申：憑記憶作鳩估

可能都係反映番曹操史上勤儉節約的特點

過多幾集又有幕飲湯跌渣執返嚟食
仲要執完一次，搵兩搵再執啖

我好懷疑啊翁送嘅醒酒湯入面應該係乜都冇

係乜都冇wor
之前講到明眾人皆醉你獨醒
btw老豆同個仔都係用同一招

想知套野其實係大多數跟史實,定係大多數跟演義,定係創作故事黎?

師兒好靚仔

我就係睇左呢集先覺得

一開始好討厭楊修 但佢死果陣估唔到翟天臨演得咁好
萬分驚喜

荀令君同崔尚書果條連環計真係睇到我眼濕濕
古代氣節出晒黎
另外劇中中心思想「家。天下」演繹得好好

每日都要等出新集數真係好難頂

鄧艾毒撚

史實都好似係口吃毒撚黎

拎錯奏摺 反而要曹丕借D以幫佢解圍
笑到仆街

有次廣告問「為什麼程昱的士兵精神百倍？程昱軍營的伙食里究竟有什麼秘密？」就諗程昱食人，唔知有冇關係

柏靈筠

lm

又係搵條女做臥底嘅橋

睇左3集半
司馬懿係成功證明左D字跡唔係司馬防寫
假設楊修唔係on9自爆響口 佢又點證明佢老豆清白

鄧艾條女

呢套d女高汁過新三國

爹，你在幹嗎呢？！

我在找簪子！

師兒同昭兒入黎果兩幕笑到我

屌你侯吉都黎撚埋

甄宓差唔多要死啦

睇左5集
官渡之戰skip晒戰爭情節
遲D會唔會有關公走佬情節？

同埋司馬懿個樣太正氣睇唔慣

官渡赤壁all skip，第一場戰爭畫面係關刀死

後尾先開始奸

赤壁都skip

關公走佬都冇cover？
佢走佬之前同曹操勁多文戲
曹操係咁軟硬兼施叫佢留低

冇，死撚埋

點解你地會覺得皇叔做曹操做得幾好

條友做到曹操個樣好善良

冇計架, 司馬懿冇參加, 可以拎正牌SKIP

有霸氣同豪氣，同苟令君段戲好正

呢套劇有D黑鄧艾

鄧艾雖然77地, 但好似係高大壯漢

三國之中曹魏最多內亂

鄧艾毒撚都有女

仲要係索女

但人地真係有才華先

碌完山玩完極限運動仲可以打到成都

司馬懿開始黑化 btw呢幾集講柏夫人張春華婆媽得濟

係講得太多好煩 雖然同佢黑化有關

唔覺
好有皇叔影子，好難入戲

e 幾集變左師奶劇咁

思念桐桐 同 朗隊

回錯post

變左宮廷劇

夏侯徽個樣成個陳法拉咁

最深刻反而係漢獻帝同司馬父子講上上策果到

依幾集好差
柏靈筠條姣西

追到35集，越睇越悶，冇哂戰爭場面，情節開始拖拉

岩岩睇到荀彧同曹操"道別"一幕
連續睇左三次,真係好正

一對廿年知己真心對話
廿年前是希望,廿年後今日係失望

平亂鋤奸,臣可與明公并肩.
封王拜相,恕臣 不能與大王同行了

刻意前明公後大王,象徵身份同關係都已經唔同
封王拜相既,已經唔係荀彧的明公

最精彩係之後臣知明公之後兩拜

第一跪拜是臣的告退
曹操已覺不妥
第二次深深一拜,就是知己的告別
曹操先知道,這位二十年的知己,要走了

反正都差唔多播完剩番幾集，索性等佢出晒先睇，費事又黎黎去去睇女人爭風呷醋

後面曹操死果集仲正 佢，楊修，令君三個可以話撐起成套既前期

司馬打諸葛係下季?

2018先有下半部

仲以為已經拍哂

下半部拍咗，做緊後期，但要排到出年先上到電視，網台播可能有機會早啲，好似係

司馬懿出使吳國果段係咪老作？

yes，史書記載呢條橋係司馬懿提出，但冇記載邊個出使東吳

下

上半部去到邊個位停？曹丕死？

曹操死後 素質愈來愈差

曹丕d戲唔太得

係

有冇人知手機可以係邊睇，岩岩開始追

冇用手機apps，用開browser開楓林網full screen咁睇

啱啱見到youtube 有人擺左上去，你可以 search 下

Dailymotion

第二部劇照已出

呢張應該係高平陵3000死士

張春華

應該係第二部主要形象

老七 隔黎果個應該係魏延

第二部定名虎嘯龍吟，龍係邊個大家都知啦 虎就應該取自於塚虎--司馬懿(呢個說法唔知幾時興起，上網搵話冢虎和幼麒出自宋元板話之類的評書）
至於曹丕係上部仲未死，應該下部托孤完先死

個名做乜鳩

龍係邊個

卧龍呀

下一集唔好咁多女角就好
女角太婆媽

個孔明咁路人feel既

甄夫人

老左好撚型好有feel

如果係陸毅做孔明就好

等埋今晚十二點睇今季完

忍手儲咗成個星期一次過睇晒十集

我星期六先開始追，結果到前晚已經追晒39集

陸遜做孔明除左外形一d都唔似喎

之前集集追 吱牙膏咁好難頂，索性儲埋一次過睇

巴打 陸遜唔係陸毅喔
陸毅即係新三國版本既孔明

打錯左
陸毅做孔明除左外形一d都唔似喎

於我而言 陸毅係最好版本既孔明
猶勝唐國強
遑論其他九唔搭八既版本例如金城武
當然都期待呢套劇可以再創高峰

陸毅ok啦
如果金城武就正

好在哪裡？

真係好索

同感
佢憂愁果陣得一個樣
然後大部分時間都憂愁

司馬懿真係好撚似梁朝偉

側面超似

整容整到

成套野冇左賈詡硬係覺得差左好多野

話曬都位列三公

郭夫人正巧多

最正都係張春華

柏夫人先最正

子夜先係最正

卞夫人都唔錯

Cls

卞夫人。。。

睇完最後一集，唔知要等幾耐

等一年
人生有柏夫人 夫復何求

微博爆料係11月上

終於都有心有力

柏夫人都可以放幾年係屋企仲係處，我好懷疑司馬係唔係真係仲有力

第一季大結局啦
仲以為鄧艾用計中計，點知真係為啖氣，同上半部有d距離

第一部去到邊個位停？

最後就咁就完 留個伏筆都好

識食

係就正啊 我唔想等到出年

係咩伏筆都無

不如睇番本土既火鳳好過

兩套都有睇，btw 火鳳都係台灣出版
香港人唔識貨

老七演員咩名？
有冇其他圖？

用得多就悶
好似火鳳咁

睇到甄夫人死，司馬懿揹住叡兒揾啊照果段睇到我眼濕濕

好撚奸

覺得最尾果集係最唔好睇果集

agger

第二部預告 好多戰爭場面 好有電影感

聽吳秀波講話9~10月出

岩岩睇晒,好正
d 演員交足戲,曹操唔洗講,連佢個孫既o靚仔都係
對比返tbb 真係

司馬懿同柏夫人做左愛未？

暫時睇左15集 除左頭幾集殺曹操精彩 覺得節奏太慢 仲未睇到司馬有用咩好既計謀 想問後面幾多集到會刺激

荀彧曹操對話後就入局啦，不過曹操死後就冇咁精彩

開頭仲達VS德祖唔好睇咩

我覺得楊修唔係太鋒芒畢露 應該勁過司馬 同埋李晨既曹丕

佢兩個真係好戲 曹操演技好勁 前面佢好好笑 係到扮司馬 同以前d曹操原全唔同 個時做大耳賊唔覺咁好戲

曹丕識用人啫，計智謀唔係佢倆個嘅level啦
奉孝仲達德祖先係同level

睇落去就有
總之佢一坐監或者詐病就係用緊計

這是咪算劇透

詐病呢條橋由佢拒絕曹操出仕用到大結局高平陵之變都仲用緊

歷史劇不存在劇透。仲要三國劇，好多人知。

新內容比人爆另計。

曹丕份人好小氣，感情用事。

呢個係佢即位後先爆出黎。

岩岩睇到曹彰話要殺程昱 前幾集曹操同曹丕最後對話個到好感動 睇到喊出黎 跟著曹操聽完個細路女唱歌係到流眼淚 我又跟著一齊流 最後曹操死前舞槍又係演到好好

對於楊修有咩感覺

楊修如果一直安守本份輔助曹植 其實立於不敗之地 奈何佢太心急 佢越主動出擊 就越容易露出破綻 好多時聰明反被聰明誤 如果佢跟既係曹丕可能一登位就殺左佢

睇到第36集...越來越婆媽

越係有才就要越忍
唔忍得嘅下場得兩個
一係名成利就
一係項上人頭

uncle仁當年孤寒少少都要比佢binc

好似係曹洪。

曹丕上位就逼害曾經同自己唔岩既兄弟同宗，殺政敵，因為比孫權昆就強攻幾次東吳咬住唔放。

題外，如果曹植忍耐夠勁，佢捱到去曹叡死，說不定有份復出受命托孤。

楊修就係食中曹操曹植鐘意有才之人。

司馬懿拒出仕，楊修都話佢呃唔到好耐。不過有機會係司馬懿等曹丕求佢上山。

司馬家贏真係贏時勢
忍到最後

贏長命

佢早幾年死。司馬氏奪唔到權。到時套戲就叫大忠臣司馬懿。

都要多得曹爽

自，洪uncle至係

郭嘉唔死又唔同講法 天妒

射波王

冇咩可能
當初曹植上完份求自試表之後一樣冇用過佢
就知始終係忌佢阿叔
你睇番佢最後托孤個D
一開始係曹宇為大將軍配夏侯獻曹爽曹肇秦朗呢堆
基本上得曹宇一個係真正宗王黎
仲要曹宇本身係同佢老友底黎先有呢個信任係到
基本上佢係用都係用夏侯同D旁支咁先唔會威脅到皇權

佢自己低能啫
聽桓范講夾皇帝去許昌然後號召天下兵王勤王
司馬懿收左皮啦

佢臨死果時成個政治局面已經唔同，見到曹宇曹爽呢班，邊夠曹植有名望。

桓範原先係高平陵政變得益者，比司馬懿升官，叻既係佢個仔，同個老豆講皇帝係曹爽到，你話邊個會贏？結果桓範走去報信，司馬懿連突襲的機會都無，逼住寫信。

曹操只係啲人憎佢奪漢室先寫到咁衰
放係現代 佢只不過係一間分公司做大左
收購番疲弱嘅母公司
其實都係有能者居之
冇咩問題

有無人覺得崔琰個part好感人 成班老鬼知道時代唔屬於佢 只有用自己條命去開闢一條路俾下一代行

佢同荀彧用條命黎提曹操唔好行袁紹舊路

如果泉下有知曹氏結局，該悔不當初

但如果以曹植性格掌權嘅
多數都會敗國
結果都一樣

特別係崔琰飲毒酒個下,佢笑個下真係 看透生死

曹植治國應該唔至亡國既

有冇巴打仲有LINK同SEED
唔知點解第一頁條LINK LOAD唔到咁濟
上網搵D SEED全部DOWN唔到
睇完六集想睇埋落去

Youku

甄夫人飲毒酒都感人ga

男主係北京遇上西雅圖個個？

人之將死，其言也善。
最終曹丕都信佢同子建冇野

無左曹操楊修真係好大對比
曹丕壓唔到場 曹真變煩膠
係多條女搞到d笑位多左

dlkoo

荀彧同崔尚書雖然有D愚忠
但真係憂國憂民既清官

睇哂42集，ok好睇， 但司馬懿太聖人

睇到鄧艾上任，雖然曹操死左真係差咁d
不過整體都係唔錯，套劇著眼既地方同其他三國劇真係好唔同，特別吸引

未至於聖人啊
只不過係一個識韜光養晦嘅人
要講聖人，荀令君就真係聖喇

終於睇完，算唔錯，但咁早已經搞到成個魏國都靠晒司馬懿一個人咁

去到後期都奸仔左

套野改變左我對甄宓同曹丕既印象
甄宓呀

最仆街都係曹操

係咪九月有下半部

愚忠護漢，但又擁護僭越的曹操。只有一死先可以做聖人。

其實佢肯歸穩未必要搞到死，曹操未必會殺佢。

以前睇過百家講壇用佢既文章同埋上奏分析，曹植同甄氏有段情應該係真。

曹叡本來不受曹丕重視，經常覺得佢會懷仇在心。

而且曹丕一死，曹植就急於想扶助曹叡，又求試用，又提醒。

睇晒42集，完得咁突然既。
講返成套劇人物都做得好立體
對曹操，劉協有新睇法
根本生處三國時代，所有人都生不由己

有下半部

真係幾好睇

幾時先肯上

仆佢個街話幾個月前話今秋有得睇
而家2017年都就完啦, 出未呀屌

12月7日優酷啟播!

今晚十二點唔知有未

好想睇郭照vs曹叡

阿照真係好慘

今晚有啦掛

話八點

一口氣有六集

我爆笑了

完全感覺係帽事

呢個諸葛亮演得唔夠感染力, 如果係王勁松演就好...

第二季睇左頭三集 節奏好慢 希望快d打仗

要比錢做vip先有得睇？